[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{8} times frac{2^{ sqrt{2}}}{2^{1 + sqrt{2}}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( f(x) 2x^3 x^2 + 6 ) 에 대하여 ( f'(1) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )이 (a_5 4, a_7 4a_6 16 )을 만족시킬 때, (a_8 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "32",
        "choice2": "34",
        "choice3": "36",
        "choice4": "38",
        "choice5": "40",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "다항함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 ( int_{1}^{x} f(t) , dt x^3 ax + 1 )을 만족시킬 때, (f(2) )의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(8 )",
        "choice2": "(10 )",
        "choice3": "(12 )",
        "choice4": "(14 )",
        "choice5": "(16 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( cos( pi + theta) frac{1}{3} )이고 ( sin( pi + theta) > 0 )일 때, ( tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 sqrt{2} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice5": "(2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 ( f(x) begin{cases} x^2 ax + 1 & (x < 2) x + 1 & (x geq 2) end{cases} ) 에 대하여 함수 ( {f(x) }^2 ) 이 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 모든 상수 ( a ) 의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( y |x^2 2x| + 1 )의 그래프와 x축, y축 및 직선 ( x 2 )로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8/3",
        "choice2": "3",
        "choice3": "10/3",
        "choice4": "11/3",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 점 (A(m, m+3) ), (B(m+3, m 3) )에 대하여 선분 (AB )를 (2 1 )로 내분하는 점이 곡선 (y log_4{(x+8)} + m 3 ) 위에 있을 때, 상수 (m )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 )",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "(5 )",
        "choice4": "( frac{11}{2} )",
        "choice5": "(6 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "함수 (f(x) left| x^3 3x^2 + p right| )는 (x a )와 (x b )에서 극대이다. (f(a) f(b) )일 때, 실수 (p )의 값은? (단, (a, b )는 (a neq b )인 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "공차가 양수인 등차수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_{10} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "23",
        "choice3": "25",
        "choice4": "27",
        "choice5": "29",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "그림과 같이 ∠BAC 60°, AB 2√2, BC 2√3 인 삼각형 ABC가 있다. 삼각형 ABC의 내부의 점 P에 대하여 ∠PBC 30°, ∠PCB 15°일 때, 삼각형 APC의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3 + sqrt{3}}{4} )",
        "choice2": "( frac{3 + 2 sqrt{3}}{4} )",
        "choice3": "( frac{3 + sqrt{3}}{2} )",
        "choice4": "( frac{3 + 2 sqrt{3}}{2} )",
        "choice5": "(2 + sqrt{3} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "곡선 ( y x^2 )와 기울기가 1인 직선 ( l )이 서로 다른 두 점 A, B 에서 만난다. 양의 실수 ( t )에 대하여 선분 AB의 길이가 ( 2t )가 되도록 하는 직선 ( l )의 ( y )절편을 ( g(t) )라 할 때, [ lim_{{t to infty}} frac{g(t)}{t^2} ]의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{16} )",
        "choice2": "( frac{1}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(f(x) x^2 + ax + b ), (g(x) sin x ) 가 다음 조건을 만족시킬 때, (f(2) )의 값은? (단, (a, b )는 상수이고, (0 leq a leq 2 )이다.) [4점] (가) ( {g(a pi) }^2 1 ) (나) (0 leq x leq 2 pi )일 때, 방정식 (f(g(x)) 0 ) 의 모든 해의 합은 ( frac{5}{2} pi ) 이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 )",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "(4 )",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "세 양수 (a, b, k )에 대하여 함수 (f(x) )를 [ f(x) begin{cases} ax & (x < k) x^2 + 4bx 3b^2 & (x geq k) end{cases} ] 라 하자. 함수 (f(x) )가 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "모든 항이 자연수인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [a_{n+2} begin{cases} a_{n+1} + a_n & (a_{n+1} + a_n text{이 홀수인 경우}) frac{1}{2}(a_{n+1} + a_n) & (a_{n+1} + a_n text{이 짝수인 경우}) end{cases} ] 를 만족시킨다. (a_1 1 )일 때, (a_6 34 )가 되도록 하는 모든 (a_2 )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "60",
        "choice2": "64",
        "choice3": "68",
        "choice4": "72",
        "choice5": "76",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_2 96 frac{1}{ log_6 2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "직선 ( y 4x + 5 )가 곡선 ( y 2x^4 4x + k )에 접할 때, 상수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( n )이 자연수일 때, ( x )에 대한 이차방정식 ( x^2 5nx + 4n^2 0 )의 두 근을 ( alpha_n, beta_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{7} (1 alpha_n)(1 beta_n) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 427
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "시간 ( t 0 )일 때 동시에 원점을 출발하여 수직선 위를 움직이는 두 점 P, Q의 시각 ( t (t geq 0) )에서의 속도가 각각 ( v_1(t) 3t^2 15t + k ), ( v_2(t) 3t^2 + 9t )이다. 점 P와 점 Q가 출발한 후 한 번만 만날 때, 양수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 1이고 ( f(0) 1 )인 삼차함수 ( f(x) )와 양의 실수 ( p )에 대하여 함수 ( g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. [ begin{cases} g'(0) 0 g(x) begin{cases} f(x p) f( p) & (x<0) f(x+p) f(p) & (x geq 0) end{cases} end{cases} ] [ int_{0}^{p} g(x) dx 20 text{일 때, } f(5) text{의 값을 구하시오.} [4점] ]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 66
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 (1 )보다 큰 두 실수 (a, k )에 대하여 직선 (y k )가 두 곡선 (y 2 log_a x+k ), (y a^{x^{ k}} )과 만나는 점을 각각 (A ), (B )라 하고, 직선 (x k )가 두 곡선 (y 2 log_a x+k ), (y a^{x^{ k}} )과 만나는 점을 각각 (C ), (D )라 하자. (AB times CD 85 )이고 삼각형 (CAD )의 넓이가 (35 )일 때, (a+k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 사차함수 (f(x) )가 있다. 실수 (t )에 대하여 함수 (g(x) )를 (g(x) |f(x) t| )라 할 때, ( lim_{{x to k}} frac{{g(x) g(k)}}{{|x k|}} )의 값이 존재하는 서로 다른 실수 (k )의 개수를 (h(t) )라 하자. 함수 (h(t) )는 다음 조건을 만족시킨다. [ begin{cases} (가) lim_{{t to 4+}} h(t) 5 (나) 함수 h(t)는 t 60과 t 4에서만 불연속이다. end{cases} ] (f(2) 4 )이고 (f'(2) > 0 )일 때, (f(4) + h(4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 729
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "[ lim_{{n to infty}} frac{(2n+1)(3n 1)}{n^2+1} ]의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } ) 이 모든 자연수 (n )에 대하여 (3^n 2^n < a_n < 3^n + 2^n )을 만족시킬 때, ( lim_{n to infty} frac{a_n}{3^n + 2^n} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 ( lim_{n to infty} frac{a_{2n} 6n}{a_n + 5} 4 )일 때, (a_{2} a_{1} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } ) 에 대하여 [ lim_{n to infty} (n^2 + 1) a_n 3, lim_{n to infty} (4n^2 + 1) (a_n + b_n) 1 ] 일 때, ( lim_{n to infty} (2n^2 + 1) (a_n + 2b_n) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( frac{ 7}{2} )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( frac{ 9}{2} )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( a_1 3, a_2 4 )인 수열 ( {a_n } )과 등차수열 ( {b_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 ( sum_{k 1}^{n} frac{a_k}{b_k} frac{6}{n+1} )을 만족시킬 때, ( lim_{{n to infty}} a_n b_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 54 )",
        "choice2": "( dfrac{75}{2} )",
        "choice3": "( 24 )",
        "choice4": "( dfrac{27}{2} )",
        "choice5": "( 6 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(a > 0, a neq 1 )인 실수 (a )와 자연수 (n )에 대하여 직선 (y n )이 (y ) 축과 만나는 점을 (A_n ), 직선 (y n )이 곡선 (y log_a(x 1) )과 만나는 점을 (B_n )이라 하자. 사각형 (A_nB_nB_{n+1}A_{n+1} )의 넓이를 (S_n )이라 할 때, [ lim_{n to infty} frac{B_nB_{n+1}}{S_n} frac{3}{2a+2} ]를 만족시키는 모든 (a )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{9}{4} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( frac{11}{4} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( x )에 대한 부등식 ( x^2 4nx n < 0 )을 만족시키는 정수 ( x )의 개수를 ( a_n )이라 하자. 두 상수 ( p ), ( q )에 대하여 [ lim_{n to infty} left( sqrt{n a_n} pn right) q ] 일 때, ( 100pq )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( t )에 대하여 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 ( g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. [ 2k 2 leq |x| < 2k ]일 때, ( g(x) (2k 1) times f left( frac{x}{2k 1} right) )이다. (단, ( k )는 자연수이다.) ( 0 < t < 10 )인 실수 ( t )에 대하여 직선 ( y t )가 함수 ( y g(x) )의 그래프와 만나지 않도록 하는 모든 ( t )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    }
]